\begin{titlepage}
\sectioncentered*{РЕФЕРАТ}
\label{sec:ref}

Дипломный проект предоставлен следующим образом. Электронные носители: 1 компакт-диск. Чертежный материал: 6 листов формата А1. Пояснительная записка: 86 страниц, 27 рисунков, 6 таблиц, 8 литературных источников, 4 приложения.

Ключевые слова: визуализация данных, веб-технологии, API, настольное приложение.

Объектом исследования и разработки является возможность реализации доменной модели и системы хранения ресурсов для приложения визуализации данных в виде презентаций.

Целью проекта является разработка программного API для доменной модели и компонента работы с удаленными ресурсами  приложения для создания и редактирования презентаций.

При разработке программного средства среда разработки Atom.io, использованы инструменты автоматизации gulp, npm, фреймворк для модульного тестирования mocha, компоненты youtube-dl, node-zip, node.js std, язык программирования TypeScript.

Областью практического применения программного средства является приложение для визуализации данных. Разрабатываемый программный продукт подразумевает собой набор фундаментальных классов и модулей, реализущих взаимодействие с файловой системой и поведение машины состояний для системы отображения презентаций. Данные компоненты интегрируются с пользовательским интерфейсом и системой отображения на базе html-canvas.

Разработанный программный продукт можно считать экономически эффективным, и он полностью оправдывает вложенные в него средства.

Дипломный проект является завершенным, поставленная задача решена в полной мере, присутствует возможность эффективного расширения программного продукта путем реализации новых компонентов.
\end{titlepage}
